為何美國稱中國製造2025是盜竊路線圖

為何美國稱中國製造2025是盜竊路線圖

【大紀元2019年04月26日訊】（大紀元記者張婷報導）美國司法部副助理部長亞當·希基（Adam S. Hickey）週三（4月24日）發表講話，強調中共的「中國製造2025」實則是一份「盜竊路線圖」，該計劃的十大重點領域中至少八個領域的個人或實體已遭美國指控。

在週三舉行的第五屆美國外國投資委員會（CFIUS）和電信團隊全國大會上發表講話時，希基首先強調了這次大會的重要性。他說，此大會是美國政府與私營部門討論政府所看到的威脅以及解決辦法的獨特機會。

「我想讓你們了解我們如何看待與中國有關的某些威脅。我希望，這些威脅能讓你們更好地了解我們對涉及一定領域的外國投資審查的看法。」希基說。

「中國製造2025」是一份「盜竊路線圖」
希基首先談到了中共的產業政策。他說，正如美國貿易代表辦公室（USTR）和其他人的報告所述，中共政府將技術發展視為經濟發展不可或缺的一部分，並制定了頗具野心的議程，旨在成為各種技術的全球領導者。

一個例子是，中共在2015年發布的「中國製造2025」通知，該計劃涉及十大領域，旨在利用中共政府在經濟規劃中的力量和核心作用，改變全球市場的競爭動態，並獲取這些行業的技術。希基說，為了實現該計劃的基準，中共的目標是將研發本地化，控制全球供應鏈的各個部分，優先考慮國內技術生產，並在這些行業中占據全球市場份額。

希基表示，中國（中共）力求以創新為驅動力的發展戰略。如果這是中方所有的政策的話，美國也沒有什麼可抱怨的。「一個國家可望在戰略重要領域實現自給自足，沒有人會說錯」。

但希基強調，中共並不是通過正常方式來實現這一目標。

「問題不在於中國正在努力掌握關鍵技術，（問題）甚至也不在於（中國）與美國競爭，而是在於它（中共為實現這些目標）正在利用的手段。」 希基說。

他還說：「『中國製造2025』就是一份盜竊路線圖，自該計劃2015年被公布以來，美國司法部已在（「中國製造2025」所涉及的）十個領域中的至少8個領域，對中國個人和（中共）實體提起商業機密盜竊指控。自2011年以來，美國司法部90%以上的經濟間諜起訴案涉及中國（共）；而在這段時間內，超過三分之二的聯邦商業機密盜竊案件至少與中國存在地理聯繫。」

希基同時表示，其中一些案例表明，中國（共）正在利用其情報機構和他們的間諜情報技術來盜取美國私營部門的知識產權，去年在兩個月的時間裡，司法部宣布了三起案件，且都指向中共國安部下屬的江蘇省國家安全廳。

去年9月下旬，在美國的中國公民季超群（Ji Chaoqun，音譯）被起訴，季被指控是江蘇省國家安全部一名高級情報官員在海外的「非法代理人」，該部門屬於中共國安部的省級部門，季超群為江蘇國安廳情報人員招募工程師和科學家。聯邦調查局表示，一些研究工程師和科學家為美國國防合同工，以及在航空航天領域工作過。季超群還要求一名工程師向他提供一個未具名飛機發動機供應商的技術信息，該供應商是一家為美國軍方從事航空研究的國防承包商。隨後，季超群把這些信息提供給了中共政府。

去年10月9日，美國從比利時引渡了中共國安部下屬的江蘇國安廳第六局副處長徐延軍（Yanjun Xu，音譯），他被指控竊取包括美國國防部承包商在內的多家航空航天公司商業機密。

去年10月30日，美國司法部發布一份起訴書，起訴數名中共情報人員。這些中共官員與黑客合作，闖入歐美私營公司計算機系統，竊取商用噴氣式客機中使用的渦輪風扇發動機（又稱渦扇發動機）機密。

去年12月20日，美國司法部對進行全球網絡攻擊活動的兩名中國黑客提出指控。這兩人與中共黑客組織APT10有關，該組織被指接受中國（中共）政府的命令和指揮，至少從45家美國科技公司和政府機構竊取信息。

希基表示，「這些行為違背了中國（共）2015年對國際社會的承諾」，即不會通過電腦黑客竊取商業機密和其它機密。中共違規旨在為其公司或商業部門「提供競爭優勢」。

美國應該如何應對中共威脅？
為了應對中共所帶來的威脅，希基表示，美國司法部的「中國倡議」（China Initiative）項目確立了一系列目標和優先事項。

希基說：「僅憑刑事起訴不足以彌補盜竊造成的損害，也不足以震懾未來的盜竊者。」這就是為什麼司法部正在尋找方法，利用各種工具來支持私營部門，包括財政部、商務部和美國貿易代表辦公室可以使用的經濟工具、國務院的外交途徑，以及軍方和情報部門的參與。

其次，司法部還向全國各地的檢察官提供他們在與其司法管轄區內的公司談論它們所面臨的威脅時所需要的信息，幫助公司提高防範意識，並使私營部門在事件發生時能夠與執法部門展開有效合作。

希基還強調，美國必須更好地保護其電信網絡免受供應鏈威脅，並且防範任何通過外國投資帶來的國家安全威脅。

希基說，司法部已準備好落實《外國投資風險評估現代化法案》（FIRRMA），該法案擴大了美國外國投資委員會（CFIUS）的權力，使其能夠應對新出現的國家安全風險，比如可以獲得敏感信息或技術的少數股權投資，或者任何旨在規避美國外國投資委員會審查的交易。

希基還說，但FIRRMA不僅僅是擴大CFIUS的權力。他相信該法案反映了美國致力於在CFIUS審查流程中提高透明度、可預測性和效率。#

高等華人將會成最大贏家
在美華人你諗你贏左之後會點

美國司法部開聲直接屌鳩你